業務受疫情衝擊 迪士尼主席放棄酬金 CEO五折支取

美國媒體CNBC報道，迪士尼由於業務受到新冠肺炎疫情衝擊，行政主席艾格(Bob Iger)放棄全部應收酬金，行政總裁Bob Chapek則收取五成酬金。

報道引述Chapek向僱員發出的電郵稱，其他迪士尼高管也將減薪，副總裁級別的人員減薪兩成，高級副總裁級別則減薪25%，執行副總裁級別減薪30%。

艾格在2019年出任行政總裁，當時年薪4750萬美元，2018年則為6560萬美元。他在3月下旬突然轉任執行主席，空缺由Chapek填補接任。根據當時公告，Chapek今年基本底薪為250萬美元，另有750萬美元目標獎勵與1500萬美元長期股票獎勵。暫時不清楚他所指的減收五成酬金屬於哪一類。

迪士尼本月較早時發出盈利警告，指疫情全面衝擊集團業務。

執撚左佢啦 屌你老母

叫小支支出糧俾你地囉